تاریخچه فرش کاشان

در مجموع اگر بخواهیم به تاریخچه فرش کاشان و انواع آن اعم از فرش های ۵۰۰،۱۰۰۰ و ۱۲۰۰ شانه کاشان به خصوص فرش ۷۰۰ شانه کاشان عبوری گذرا داشته باشیم،می توانیم این چنین بگوییم که در ایران در دوران صفویه که جزئی از تاریخ ایران بوده است

پیش از خرید فرش 700 شانه کاشان نکته زیر را در نظر بگیرید

اگر قصد خرید فرش 700 شانه کاشان را دارید قبل از خرید به این نکته هم توجه کنید که این نوع فرش با اینکه نسبت به فرش 500 شانه از ظرافت نقش و زیبایی بیشتری برخوردار است اما با تمام مزایایی که در بالا به آن اشاره شد، در مقایسه با فرش های 1000 و 1200 شانه از ظرافت نقش و زیبایی کمتری برخوردار است!

&nbsp;

<a href="https://bit.ly/3mM1zAw">فرش 700 شانه کاشان</a>

طرح های فرش کاشان

تنوع طرح هایی که کارخانه فرش کاشان بافنده آن هاست بسیار زیاد بوده و اسم های ایرانی این طرح ها که توسط استادان نامی ایرانی انتخاب شده،حس آرامبخشی را به یک ایرانی می دهد چون تمام اسامی این فرش ها اسامی ایرانی الاصل می باشد.

مزیت اول: قیمت اقتصادی!

همانطور که در بخش قبل اشاره کردیم فرش 700 شانه از لحاظ قیمت جزو دسته فرش های نسبتا ارزان و یا به بیان دیگر اقتصادی و مقرون به صرفه می باشد. قیمت این فرش گرچه نسبت به فرش 500 شانه بالاتر است اما نسبت به فرش های 1000 و 1200 و 1500 شانه قیمت به مراتب پایین تری دارد!

<strong>فرش 700 شانه</strong> از جمله اولین فرش های ماشینی بود که تولید شد و همچنان هم در طرح ها و نقشه های جدید و متنوع تولید می شود و طرفداران خود را دارد. انواع مختلف فرشهای 700شانه در طرح‌ها و رنگبندی های متنوع، کیفیت استاندارد و ابعاد رایج تولید و عرضه می شود. ارتفاع خاب به معنی طول نخ هر گره است که در فرش های 700شانه حدود 12 میلیمتر می باشد. افزایش ضخامت فرش باعث می شود که فرش هفتصد شانه نرم تر باشند

&nbsp;

<a href="https://bit.ly/3mM1zAw">دیجی فرش</a>

&nbsp;

قیمت فرش ماشینی 700 شانه

تعداد گره در فرش های 1000 شانه و 1200 شانه نسبت به فرش های هفتصد شانه بیشتر است و به همین دلیل است که قیمت <strong style="font-style: inherit;">فرش های 700شانه</strong> برای مصرف کننده مناسبت تر است.

&nbsp;

مزیت سوم: بازگشت پذیری بیشتر!

نکته مهم و قابل توجه در خصوص فرش های 700 شانه اینجاست که چون نخ فرش های 700 شانه نسبت به فرش های 1000 و 1200 شانه از ضخامت بیشتری برخودار است، بازگشت پذیری فرشهای 700 شانه بیشتر از فرش های با شانه و تراکم بالاتر است

&nbsp;

آیا فرش 700 شانه بهترین انتخاب برای خرید فرش ماشینی شماست یا نه کاملا بستگی به نیاز و انتظار شما از فرشی که قصد خرید آن را دارید، دارد.

اما به صورت کلی اگر به دنبال فرشی با قیمتی اقتصادی و با ماندگاری بالا هستید فرش 700 شانه می تواند یکی از بهترین گزینه های شما باشد.

&nbsp;

می توانیم این چنین بگوییم که در ایران در دوران صفویه که جزئی از تاریخ ایران بوده است تولید فرش به خصوص فرش کاشان در اوج خود بود و به صورت جدی دنبال شد.در همین حال و هوا استادان فهیم و فاخر که بافنده این فرش ها بودند
